報稅一問

小妹本身有份正職，有供MPF
另外亦有份兼職，但同兼職間公司冇簽合約，老細都冇幫我供MPF。
個老細有出糧比我，咁佢會將我份人工落入佢公司開支到報稅，但就冇幫我報稅。
咁我想問我報稅應該填邊項，係咪薪俸稅到加番兼職果筆，定還是其他。

小妹只是剛踏入社會冇耐，唔係好識報稅，請大家幫幫忙

有冇巴打絲打識

推

薪俸稅

稅局唔會理你是否兼職，只有可課稅收入

因為我連糧單都冇
佢會唔會要我証明？

佢應該有份收入證明俾你

冇

正職就有份收入証明
兼職乜都冇俾

你收入幾多就報幾多就得。稅局要check先會問你拎supporting。

而且有d條件下公司係唔需要幫你報稅，但唔代表你無果部分收入。

pt無幫你報mpf就犯左法, 你可以告

明白
咁係咪同正職一樣填落果個大格內
謝青

咁如果佢唔係當我part time
當我係散工
Part time 同散工係咪同一樣野

年收入幾多？

2016/ 05-2017/03

問黎做咩

佢無幫你報老強，但又申報你打佢工，尼個係咩玩法？

佢係冇幫我報

Salary tax個到照計要報full time and part time，你pt個個應該用你份糧黎扣稅但又扣起mpf d錢，你照報二份收入就得吶，夠唔夠12萬？唔夠唔洗交稅，不過要照報

13萬2千

咁如果本身有正職
而又另外幫另一間公司做緊freelance
間公司出支票支薪
我唔知佢有冇報到我稅
我使唔使申報呢筆收入？

公司無報<-- 公司犯法
你都唔報<- 一齊犯法

唔該哂

'你pt個個應該用你份糧黎扣稅'<---呢句唔明

13,200係加埋定淨係計兼職果份

132,000先岩

咁你又話報稅

總收入

過左好多

謝謝青

用電子報稅啦，填個form跟住稅單打銀碼打埋mpf 之類都收得工

連續受僱超過60日要供mpf，去定mpfa告你老細啦

其實果一個位唔無分係咩Pt， full time， 散工，總之收入就要填入去

點為之連續

謝青

其實mpf供唔供係由你做緊既工作算唔算連續性合約決定，係咪pt 根本唔重要。只不過full time 一般都達到要求。

巴打誤會左小小野，
係稅局既角度係公司有筆支出扣除左公司利得稅,
咁應該有一個人收左果筆錢，咁收錢人交番稅就ok。
至於公司當係咩項目去扣利得稅稅局根本唔會理，你話係佣金都得。
想樓主唔使報，除非將佢筆人工唔扣公司利得稅。

連續60日先對，連續性合約係受顧佣條例保障

唔係連續60日 每星期番一至兩日

即係老細唔洗幫我供

？

洗唔洗供我就唔知
但就算唔使供都要幫你報上mpf
如果有黑字白紙簽咗僱員合約

乜都冇簽

姐係如果你pt老闆用左你pt個份收入黎當係佢既支出，咁佢應該照道理有返mpf個d俾你，但佢冇mpf係佢犯法，你照報二個收入就得

樓主老闆無供mpf 樓主照報 無得扣返mpf唔會交多左稅？

會